［HDD］外置硬碟盒

呢方面冇乜經驗 有冇巴絲comment?

如果剩係想增加外置儲存（主要係4K電影) ，NAS 同 一般外置硬碟盒(如下)有咩唔同?

Orico/奥睿科3.5寸多盘位TYPE-C外置硬盘盒USB3.0磁盘阵列raid盒柜箱笼移动盒外接存储柜硬盘柜1/2/4/5/8盘

(唔好意思 copy from TB)

我就咁睇就冇咗LAN 但USB 2.0 可以夠快 (bottle neck 係Orbi USB 2.0)

如果我將個盒駁落Orbi USB 咁一樣可以俾PC/iPad/Sony Android TV access?

支那嘢？不了

其實我主要嘅問題係外置盒/NAS 嘅分別係我個setting/要求上有冇分別? TB 嘢只係一個例子 可以嘅話我都想用其他例如台灣有人介紹Akitio 但我又唔知得唔得因為冇經驗...

發個po都唔識轉繁體字

AKito 我都用緊，可惜嘅係3.5 裸docker 2TB+4TB

外置硬碟盒
平
人人拎到手都用得開得黎睇
炒左就好難救返入面內容, 唔識自動BACKUP
冇得幾個裝置共享內容, 只可以插線, 如果要換黎換去就唔方便

但係以我個例子 個盒駁落Orbi 個USB 2.0 咁理論上under 同一個LAN 都可以access同一套4k片?

同埋USB 2.0 對4K傳輸有冇bottle neck? 我就咁睇USB 2.0 係冇問題但係實際情況係點？

Orico好快壞 燒咗火牛

唉...啱啱做完試驗

個Orbi 後面個USB2.0 原來唔可以用作額外storage

即係插個普通thumb drive 係唔可以俾其他pc access 倒
同樣原理即係我部smart tv都唔可以access

咁究竟有乜辨法可以係我pc shutdown 嘅情況下又可以令到我部smart tv access 倒我啲4k movie? 我知我可以用NAS但係我唔想又要俾一筆開支(老婆大人唔俾)

有冇巴絲打有建議?

唔好意思 講漏咗

有冇可能個movie 可以同時俾PC/TV access? 即smart tv 可以睇 同一時間我可以Copy 新嘅movie 由PC過去

最簡單Google play 俾錢租黎睇

btw 留名學野

連HKEPC都勸人唔好買Orico
建議比多少少買Century 或 AKiTiO

利申: ASUS Router + AKiTiO 1-bay 3.5" SATA3 + HE10 HDD

發你老母

Akitio, 用緊two bay, 暫時都無問題發生過。